[回望初夏]芬蘭,愛沙尼亞,俄國15天遊記

呢個旅程其實5月尾6月頭已經完左,但見呢排咁多遊記post就想試下寫
先講大概行程:
Day1: Helsinki入
Day2: Helsinki(教堂,伴侶島)
Day3: Porvoo
Day4: Helsinki(芬蘭堡)
Day5: Helsinki>Tallinn
Day6: Tallinn
Day7: Tallinn>SPB
Day8: SPB
Day9: SPB(冬宮,夜晚睇Opera)
Day10: SPB(夏宮)
Day11: SPB>Moscow
Day12: Moscow(紅牆周邊)
Day13: Moscow(二戰博物館)
Day14: Moscow(紀念品市集,遊地鐵河)
Day15: Moscow走

機票: 俄航Open Jaw,去程Moscow轉機, $3800(上年8月買,已經買貴左,之後有sale平多幾舊)
住宿: 全程bnb,平均2百幾蚊晚
氣溫: 最凍個晚4度,日頭最高15度左右,夏天去最正日照長,10點幾先日落

我都知d圖比起其他post係傷眼,所以用pure俄妹黎拋磚

J完開始Day1
十個鐘機其實好快過,而且喺機上面睇左套我之前想睇既Collateral Beauty,Will Smith個套

呢個係其中一餐: 爐魚長通粉,ok啦...
不過有樣失望就係俄航landing會全機拍手既傳聞係假

轉多個幾鐘機,夜晚8點到Helsinki,到左步第一時間買sim卡,芬蘭物價雖貴,但sim卡比亞洲國家更加抵玩,eur4.9有7日無限全速4g

巴士轉電車出到市區,已經9點幾10點,上面張圖數落第3間就係個host住個度,呢個區好寧靜,我都好想黎呢度長住

2百幾蚊晚我覺得以北歐物價抵到爛,仲要第一晚個host唔係度瞓
不過講起個host就諗起,佢係廿幾歲女仔,有晚我番到去,佢煲緊mama麵
我好驚訝,驚訝唔係因為佢竟然鍾意食,而係芬蘭竟然有得mama麵賣我仲推介左佢下次買冬蔭功味

點解會揀條咁特別既路線？

Btw total用左幾多錢

Day2
之前一日坐左十幾個鐘機,所以呢日諗住係市區活動就算,買左張電車3日劵eur18,單程已經eur3.2,一日點都搭多過兩程啦,而且佢d路線真係差唔多覆蓋晒成個市,不過Helsinki細係真既
另外佢電車既車速真係好快,快到我試過兩次坐過龍

第一次踏足歐洲,親眼睇北歐街道同建築物,好有貴氣

呢日第一個點,赫爾辛基大教堂,又稱白教堂

望番落黎一樣咁靚

我黎個陣無咩人,坐左陣開始有大陸團入黎

芬蘭女女普遍都有d肉地

之後向海邊行就會到市集,食左個唔太抵食既煎三文魚,仲比海鷗偷食,所以無圖

向番內陸行,就會見到呢日既第二個點,小山丘上面既烏斯佩斯基教堂,又稱紅教堂

東正教堂既天花總係睇到wow一聲

之後見仲早,3點幾,個電車pass可以搭埋巴士,就去左個地方叫伴侶島,真係好諷刺明明我係獨遊個度係一個戶外博物館,唔入d館陣係圍島一圈散下步就唔駛錢既

景其實就麻麻地,所以都唔駛特登去

見到班幾歲mk拎晒木板想開片咁款

走之前食杯雪糕,蘋果批味,酸酸甜甜勁好食

番市中心影埋地標靜默教堂同火車站就完Day2

sorry btw仲都錯?

其實都係屎忽撞棍
本來諗住去戰鬥民族,訂機票試下芬蘭入原來差唔多錢,又可以一次過試晒經海陸空入唔同過家,所以就變左咁

只係去愛沙尼亞? 唔去埋另外兩個? 因為無興趣?

答漏左,剩駛費應該唔過HK$5000,個陣兌eur仲係8.8

因為唔啱路 其他兩國下次有機會先同波蘭奧地利個d一齊
巴打d相好靚

多謝
我本身今年都PLAN左5月去波羅的海3國+波蘭
但最後屋企有事無去到, 掉低左朋友一個人去
睇下下年我會唔會去返一次

其實親眼見到瑞士景之後,其他地方會唔會已經睇唔上眼

都唔係呀, 我CHECK LIST仲有好多地方想去影相
呢期興既冰島都好靚啦

anyway等睇遊記

Day3
呢日嘅行程係我出發前已經好期待嘅河邊小鎮Porvoo
由於大巴有early bird,所以Helsinki來回Porvoo只需要eur3(每程1蚊+charges 1蚊)
坐一個鐘就到,落車見到d屋仔,果然無令我失望

小鎮其實真係好小,好快就行到湖邊

真係好靚,如果條河清d更好

過對面岸行左陣,1點到番番去小鎮搵食

呢碟煎三文魚好食過尋日Helsinki市集多多聲
佢係semi buffet咁,揀完主菜可以夾前菜同沙律,連咖啡eur12
件cheese cake另叫,好似eur3,幾足料

食飽諗住行下教堂,沿途係小鎮又影左d相,影完先發覺d雲好靚

到教堂,直頭就係叫Porvoo cathedral

入到去第一眼就見到型仔牧師手舞足蹈同人傳道

呢間教堂有d特別,入面係以船做主題

去完教堂其實仲去左朱古力廠買手信(要行半個鐘先到)
不過無圖就skip,之後4,5點夠鐘搭巴士走

再見了Porvoo

番番Helsinki,呢度係前一晚經過嘅靜默教堂嘅入面
見未收入去坐下,真係好應聲,要收細腳步咁行

晚餐時間,呢間係tripadvisor搵嘅,我覺得係成個旅程最好食嘅一餐
個menu pasta度寫住一種叫pollo limonello,仲有介紹: sliced chicken breast in a lemon yoghurt sauce
我心諗,咪即係西檸雞??就試下你

一黎到個樣已經合我心意,我平時鍾意食carbonara,整得好嘅carbonara係d汁唔會太多又唔會太少,每條麵都啱啱好可以掛到汁,呢個pollo limonello都係一樣
呢間我覺得真係要比link

總括就係好食,平(eur10),大碟,我覺得香港d cafe引入呢隻pollo limonello應該有得做,都幾啱香港人口味

Day3就以美食作結,呢排較忙,之後可能更得慢d

強帖留名

留明

之排plan緊三小國同俄羅斯
樓主po多啲相 想參考下點plan

多謝支持,希望keep到一日一更
但Tallinn同SPB d相多數陰天,有d可惜

黎門
諗緊出年世界盃去唔去埋芬蘭

唔該哂

你會唔會覺得D地方雖然好靚,但都係睇完就算?下次唔會再去

Day4
臨離開Helsinki前一日,諗住近近地hea hea地,就決定去芬蘭堡
芬蘭堡一係個島,以前係軍事基地,而家就係世界遺產,但島上面同時又有人住緊
出發先前,預左成個下晝無啖好食,所以先去舊街市一間出名飲魚湯嘅舖頭醫肚,順便扮下當地人,我去其他國家都鍾意行下人地個街市

感覺好乾淨

呢個海鮮湯eur10,主要有三文魚同蝦,另外有幾款麵包任拎
um...唔可以話佢唔好味,但之後去Tallinn食一間只係eur2,仲要多料過佢

食飽就去番Day2個海邊度搭船
話說我出發前開post問過Helsinki有邊度好去,有位絲打介紹芬蘭堡,話好靚必去但要坐eur30船,之後其他人就話eur30坐15分鐘船咁on9??用電車個day pass包埋架喎
我諗佢應該上左d私營船掛,雖然我同呢位絲打而家已經變左做朋友,但有時諗起呢單嘢都仲會拎黎笑鳩佢

一上岸就聞到陣古蹟味

雪景但Helsinki冬天零下廿幾度,這些機會...

一路行會見到佢有d要塞活化左做工作坊

其中一個係造玻璃

呢日無乜人,影相基本上都無遮無擋,所以好快行到去島嘅另一邊岸,不過呢邊好多蚊

準備行第條路番番碼頭,見到班學生妹
由佢地嘅裝束,同埋個個都要插住袋,可以想像當時幾咁凍

呢張我幾鍾意,黃色屋+菊花+狗仔

呢對為食水手臨出航仲食緊雪糕

造船廠,其實幾壯觀
過埋就差唔多到碼頭,準備番市區

波羅的海女兒,係Helsinki嘅地標,亦係Helsinki嘅別稱

晚餐食burger,但重點係個薯條,真係外脆內軟,可以講係我食過最好食嘅薯條
而且汽水任飲,要知道Helsinki買支500ml汽水成eur3,緊係飲番夠本先走

食飽想食雪糕,去超市買左盒番host度食,eur個幾咋勁抵,仲要好滑好香奶味
但無諗到個包裝係咁,以為有塊膠隔住,點知一開好似牛油咁成舊雪糕磚貼住個盒
食完就執行李準備Day5過渡日

想知落俄羅斯同愛沙大概幾錢交通

睇落d薯條好似炸到黑晒咁

除左飛機,仲有大巴,火車,郵輪,好方便

再去都未必短期內,始終世界咁大
但去完芬蘭幾鍾意,有機會都想再去

佢連皮炸姐 堅正

有冇食鹿肉同埋飲long drink?

Helsinki係好舒服 好放鬆既地方
上次去咗成十日唔捨得返香港
Tallin真係好靚
嗰陣我即日來回真係覺得唔夠時間
好想去多次。

俄羅斯地鐵唔駛港紙十蚊,搭幾多個站一樣
SPB去Moscow高鐵網上book 3-400
SPB市區去夏宮,小巴十幾蚊
整體唔貴

愛沙尼亞我陣係去Tallinn
古城唔駛交通,徒步可到
古城去大巴站我uber eur3,搭巴士都差唔多

鹿肉聽聞麻麻

我覺得成個芬蘭最值得去嘅係lapland！樓主下次再去北歐可以考慮下

Helsinki比我感覺好綠色,好悠閒,又唔迫
好多人話細,一日去晒,我想講我去Moscow最尾兩日係想快d走,反而Helsinki無呢種感覺
Tallinn住一晚啱啱好,我住兩晚覺得多左d

應該係誇國交通費先岩
不過都多謝你既資料

點解呀
莫斯科好悶？
我都諗住係莫斯科同聖彼德堡每樣四至五日

莫斯科我無去金環,去5日其實可以揀一兩個去,但嗰陣真假警察都黎搞鳩我,已經對呢個地方無信心,所以我鍾意SPB多好多

Helsinki物價同其他歐洲地方比算平
個藍天真係值得回味

礙於交通問題+睇北極光好似唔適合獨遊

sorry get錯
Helsinki去Tallinn船票,我買嗰陣做緊7折eur15.4,船程兩個幾鐘
Tallinn去SPB大巴eur17,車程7個鐘

Day5
離開Helsinki去Tallinn嘅一日
之前上網買左船飛,嗰排做緊7折eur15.4,時間15:30
由於佢個網寫明要預早至少1個鐘去到check-in,所以朝早無排行程,離開host度就去食晏

呢間係芬蘭著名朱古力Fazer旗下嘅餐廳,buffet形式,選擇唔多,質素比food court好少少,不過環境幾舒服
食完點幾,搭電車去到Terminal 2點,人在異地都係預鬆少少好d

架船埋岸嗰刻真係嚇親,兩個幾鐘船程駛唔駛咁大架郵輪

架船係無劃位,鍾意可以去bar坐下聽下live band,唔幫襯都無人話你,另外船上有微弱嘅wifi

離遠望到座塔,代表就到Tallinn喇(座塔之後會去)

由碼頭行去個host度要40分鐘,又唔識搭車,拖住行李局行(我走嗰日先知uber唔貴,早知call uber)

呢種無軌電巴我第一次見,上網睇番原來城巴曾經有過一部

到左個host度放低行李,就去古城行下,食晚餐,睇日落

經過古城出面,睇山上d建築物嘅背脊已經好正

入到古城,其實有排都未天黑,只係咁啱陰天,幾驚等陣睇唔到日落

市政廳廣場係古城嘅中心,呢日有Festival
由於8點幾驚d餐廳就黎收,所以睇左陣就去食飯

環境一流,價值都唔貴,eur10左右一個risotto,可惜我無留意,叫左個無肉仲要紅菜頭汁嘅

坐出去個景都好正,呢個時候已經出番太陽

食完9點幾就開始行上觀景台睇日落,沿路會經過條石巷同東正教教堂
順帶一提,咁細嘅古城入面係同時擁有東正教,天主教同基督教教堂

上到去已經好多人,但都仲可以去到石駁邊
我上網搵d相,好多人都影到隻白鴿,而佢比人影係唔驚人,係咪吉祥物黎
btw呢刻嘅十時日落塔林已經刻左喺我心入面

經過番球場,已經無晒人,呢日係圓滿嘅一日

想請問下俄航點 岩岩都買左 驚驚地

有咩好驚 好準時,係個位窄d

呢碟咩黎架?
另外間餐廳好靚喎

紅菜頭汁risotto
佢係地舖cafe,樓上正餐,我見人多數去cafe食件餅嘆咖啡

睇完你啲相好有回憶

我去年夏天都有去過helsinki 同tallinn
不過就無去russia
我果次去埋其餘兩國 拉脫維亞同立陶宛

都係搭呢款郵輪去tallinn 好似23euro左右

tallinn 真心好靚

Tallinn堅正但重申多次,真係住一晚夠
你係咪都係去"the times we had"個view platform?
btw歡迎出多d圖騎劫,有無性都嘅圖

唔記得個名喇 我幾個view platform 都有去
都記得有隻鴿仔

你想要既riga

不過真心覺得tallinn 靚好多
同個感覺我都係鍾意tallinn多啲

lm

我以為牛肉他他
咁好唔好食啊?

有啲似丹麥嘅porridge

Lm

lm 之前去helsinki exchange啲人問我有咩玩 我都講唔出
我覺得helsinki係一個relax悠閒啲既地方多過趕景點
追完你篇遊記搞到我都想開個post share下
但已經兩年前既事唔係記得好清楚

點解包又任食 汽水又件任飲 又有semi buffet 食野方面好似咁好 賣相又幾好 正過其他歐洲地方 btw十點天黑好抵玩

咁平

因為真係無咩好買
計漏左之前上網買定嘅誇國交通費,不過嗰度夾埋都係幾百蚊

諗唔到食咩就跟tripadvisor搵食,有好多十幾eur一餐,試過幾間唔只無伏仲幾正,Tallinn就再平d

日照長唯一唔好係可能會曬醒,因為3點幾開始天光

正

好葡萄
helsinki景點唔多,但可以做中心點去附近城市e.g. porvoo,turku,或者過tallinn

Day6
Tallinn嘅第二日,由於只係想去聖奧拉夫教堂,無排其他行程,所以好晏先起身出發

去左間cafe食brunch,都係任拎麵包嘅(隔離枱好靚仔)

呢個就係之前講eur2嘅魚湯,睇下d三文魚多到一隻大鐵羹都'不'唔晒

食飽就要做運動,行上教堂座塔,先參觀下教堂入面先

入面都幾大,坐左陣等d嘢食落格就開始行

先比eur3捐狗窿

d梯級又窄又高,要不停轉圈上其實都唔係咁易,而且唔可以行行下回氣,因為條路只夠一個人過,停低會頂住後面,不過行到半路有條直路去另一邊,有幾張櫈比人坐陣先再轉過

全程行左我諗十分鐘到終於到頂,過埋呢條木樓梯就可以出觀景台,但呢個時候出面橫風橫雨,
好彩等左陣就停雨,不過仲係好大風好凍

其實未到最頂,但無得再上了

再望下面,雨過天晴嘅Tallinn比平時仲靚,不禁一直發出wow聲

好似積木咁
聖奧拉夫教堂無論行上塔嘅體驗,或者高處望古城嘅美景,都好值得去
落番黎見到有香港團只係參觀完教堂入面就走,我覺得有d可惜,好想同佢地講上面幾咁靚

由於吹完冷風,我又帶唔夠衫.所以就去左城外shopping mall買衫,到晚飯時間先番黎

Tallinn個中文名塔林真係改得好好,一嚟音譯,二嚟又可以解多塔之城

又有Festival

著住民族裝束賣杏仁

全部朱古力嚟

晚餐去左間出名食pancake嘅餐廳,唔好睇少佢,飽到仆街
我叫呢個係鹹嘅煙三文魚pancake,點sour cream食,成個配搭估唔到又幾好食
Tallinn d餐廳整體都係好食同抵食,之後去俄羅斯就慘喇,無啖好食

好正

d景好靚
Btw想快d睇到俄羅斯篇

以前成日見到Tallinn既城景，原來就係上教堂影，好靚呀

可能因為冬天嗰幾個月座塔唔開,上落又需要一定體力,所以上網搵到資料唔多

下篇開始就係
會兩日夾埋一齊出,因為搭車都搭左7個鐘

跟學校去芬蘭
Stay 左一日係helsinki
個人認為除左文化同景冇咩值得去
同埋真心食唔慣芬蘭野食

同埋復活節去
佢落雪

Day7
出發前幾個禮拜已經買定左Tallinn去SPB嘅車飛,eur17,車程7個鐘
首先我要由host度call uber去長途巴士站,十分鐘車程收eur3.2,只係貴巴士幾毫,但就唔駛搵巴士站,等巴士同拎行李上落

呢架就係我搭嘅大巴,車上有戲睇有wifi有咖啡機,7個鐘比喺飛機上面過得更快
過愛沙尼亞境唔駛落車,關員會上車收集passport,扱晒印再上車派番
到過俄羅斯境,今次就要拎行李落車.其實都順利,只係比其他人用多幾分鐘,問多幾句

hi SPB
落車行20分鐘到左host附近,但搵唔到入口,sim卡又未買,錢又未唱,仲要落住雨,嗰刻真係好無助
然後嘗試向後生嘅途人問路,因為host比我個地址係英文,驚d中年人唔識睇,問左幾個終於有一個識路,原來要穿過條隧道先到,佢仲帶埋我上樓到個host開門確保我無去錯先走
就係因為咁,我對呢個城市第一個印象已經好好

Day8
呢日行程只係好簡單咁沿住涅瓦大街行去彼得保羅要塞再番轉頭,全日齋行無搭過車

首先經過間餐廳搵左個妹妹出黎派氣球,笑容無敵

全日陰陰沉沉,點影都唔靚

先去喀山大教堂(之後一日經過會補番張好天版)

由於係SPB地標之一,同埋星期六,所以就算落雨都好多人

又有得行塔,好明顥易行好多

SPB感覺好大,一望無際

遠眺冬宮

離開教堂,繼續向涅瓦河方向行.見到架咖啡車幾得意,呢日雖然比之前喺Helsinki已經無咁凍,但都唔過十度,所以好需要一杯熱飲

俄妹條褲嘅顏色同右上嘅冬宮好襯

條木橋係可以比車行

人造沙灘,好天應該幾靚

點解可以靚仔到咁...

離開要塞番去涅瓦大街

喋血大教堂,入去要比錢所以兜個圈影完就走

第三張圖應該唔會陌生,因為呢個shot瞬間看地球成日都見到
(都係之後一日經過會補番張好天版)

第一次見starbucks連個招牌都變埋外語
明明記得之後去moscow買杯送比人嗰間都係英文

是日晚餐:carbonara+apple crumble
都係跟tripadvisor搵食,但今次伏伏地,仲要唔夠飽

塔林堅正，我個陣留左三日

好緊貼你個po
想指教下你覺得12月中去會否凍死....

多謝先
而家已經0度

我斬頭斬尾嘅三日已經覺得太多,你除左古城仲有無去其他

今年夏天都去呢幾個地方黎
覺得最正係 Tallinn 同 St. Petersburg
晚打成個trip洗左幾錢左右？

我反而鍾意SPB同Helsinki
平均350-400港紙一日啦,唔計機酒

Day9
久聞世界四大博物館之名,所以呢日日頭去冬宮,夜晚去睇opera,做個pt man ching

竟然喺host附近一間銀行見到特區區旗

找數先,補番張好天版喀山大教堂同喋血大教堂
我去SPB幾日得呢日好天,偏偏預左室內活動,有d可惜

到達目標範圍,冬宮廣場
冬宮之大,展品之多,認真睇嘅話幾日都睇唔晒,唯有揀相嚟post
如果想睇畢加索 凡高 莫奈 馬蒂斯嘅真跡,建議你親身去睇

比個小tips,冬宮分新舊館,舊館睇建築擺設,新館睇名畫
由於新館個入口太隱蔽,d旅行團去完舊館就走人,所以可以先去新館避開人潮,到2-3點先去舊館
如果你時間唔多,可以直奔新館4樓,因為之前提過嘅名畫家真跡全部喺晒度,呢度先係成個冬宮值錢之處

離開冬宮6點,買左opera飛7點但未食嘢,所以好趕...

呢間係tripadvisor全SPB排第十,平價之中排第一嘅餐廳,主打俄式水餃
唔知係咪我唔識嗌,見人地d款好colourful
食過日式餃子,俄式水餃,結論都係中式好食好多
食完繼續趕去劇院,好彩趕得切

只可以開場前,中場,散場後影相,入面靚到
其實本身想睇戰鬥民族國粹ballet,但我去嗰幾日咁啱無,咁opera都照殺啦

睇完出番嚟10點,天開始黑

SPB同今次去嘅其他城市Helsinki,Tallinn,Moscow好唔同,完全係個不夜城
好易就搵到開24嘅bar,超市,甚至kfc,仲要有酒賣架

呢日注定係多圖少字嘅一日

spb天氣真係好差，暑假stay咗成個月，大部份時間都係陰天落雨

比佢食咗幾張冬宮圖,補番

好慘,日照幾長都無用

屌好撚恐怖

如何可以喺冬宮影相冇人攝鏡

攝左嗰d無post姐
可以試下我個方法,先去新館再去舊館,同埋平日去

琴晚book jor Helsinki既airbnb
就咁睇佢d相同你個間有d似😏

有無link

想問下你買電話卡係咩電信公司？遲d去

我係平日下晝去舊館
排咗個幾鐘先入到場
行咗三個幾鐘到閂門先行咗一層多啲
最後冇去過新館
不過我去果陣係七月

芬蘭？
DNA Rajaton Prepaid,紫色包裝,機場R-kioski(便利店)埋去問收銀就有
標價eur7.9但長期特價eur4.9

係咪就快完啦

唔識加密 好複雜😂

好撚慘,當比個機會自己再去
佢好似星期三同五開到9點,同d人鬥長命

咁唔係,我係呢間

但而家好似貴左,可能因為匯率,我訂嗰陣夾埋晒260到一晚
你嗰間位置都幾好阿

係,就到假警察 好似尾3嗰日

我有睇到你個間 都好好
北歐住宿普遍都貴 我book埋spb, 百幾蚊晚哈哈

係阿spb平好多,我住百5蚊晚仲要有房有早餐

Moscow 你都係住bnb? 我見到得好少選擇, 有d host擺明唔識講英文

moscow我都中咗伏
去到先知loft嚟,即係似hostel但有房,唯一優點係行去紅場15分鐘

Day10
冬宮同彼得夏宮一直都係遊SPB嘅鐵膽

呢度嘅host Olga太太(目測5-60歲)每日都為我準備早餐,然後我又會share前一日影d相,好似一家人咁
佢老公就cool d,可能典型俄佬都係咁,同埋唔識英文,但有嘢問佢都會盡量幫我,我搞唔掂部洗衣機仲幫我洗埋晾埋

出發已經12點幾,去夏宮要搭地鐵轉40分鐘小巴,全程一個鐘多d

第一次搭俄羅斯地鐵其實有d驚,因為SPB地鐵每次埋站前,車入面d燈都會眨一眨,而SPB地鐵恐襲只係我去之前兩個月嘅事
但Moscow就唔會眨,同埋車速我覺得係呢度1.5倍

兩點左右去到,無錯又係陰天
上面係上花園,免費開放,搭小巴會喺呢度落,你上車同司機講Peterhof佢就會提你落車架喇
但夏宮重點係下花園,入場費rub750,當一舊水港紙啦
重點中嘅重點中係噴泉,得5-10月會開,其他月份去至少扣一半分

進入下花園範圍,雖然陰天,但因為星期六,依然好多人慕名而來

就算少咗陽光照射,都無減雕像散發出金碧輝煌

呢度d松鼠唔似平時嗰d咁怕人

留意上面間屋仔周圍,以前係有護城河

唔經唔覺已經行到6點閂門,但其實下花園仲未行晒,因為真係太大
我都唔明點解有d人排行程會一日去晒冬宮+夏宮

出番市區19:30,經過間舖頭見到呢個擺設,將個假冬甩放上轉盤上面轉

SPB餐廳好多時都見到兩種菜式,中東菜同日本菜
呢個叫falafel sandwich,係以色列嘢,包入面有沙律同炸蔬菜球,幾好食同幾特別

之後去另一間cafe試左俄羅斯出名嘅蜂蜜蛋糕,好甜
不過俄式蛋糕都係偏甜

留名支持
睇完Helsinki同Tallinn有興趣去
不過我個大假係黎緊一月尾...
係咪都係等冇咁凍先去會好d

多謝
冬天去重點會變咗睇雪景,聖誕老人村同極光,Helsinki同Tallinn多數只係搭單
而且波羅的海可能會結冰,訂咗船飛都會cancel

1,2月個陣芬蘭係咪會好凍 ， 要點著好 ？ 羽絨加Gore tex 加防風防水頂唔頂得到

好嘈好黃

可惜幾日都唔好天
松鼠好得意

個條長命梯睇幾次都係好撚驚😂

其實劇院山頂位望落去都好撚驚

本身無諗住咁近騷擾佢,驚嚇走佢影都無得影,點知佢突然衝過黎

Day11
倒數階段

最後一日品嚐Olga太太整嘅早餐

呢隻肥嘢之前想摸下佢都匿埋,到我走嗰日唔聲唔聲入咗嚟,唔知係想送別我定叫我快d走
因為買左3點去moscow嘅高鐵飛,時間好鬆動,所以食完早餐hea下執埋行李,1點先離開

拎住行李都唔想四圍走,同埋高鐵要坐3個半-4個鐘,所以諗住搵間餐廳食少少嘢先,就叫咗個墨西哥卷餐,喺俄羅斯食呢d包類食物都幾安全

游隼號,預早買rub2500,大概350蚊,將e-ticket print定出黎直接去月台搵番自己嗰卡,車門外就會有職員對身份,好方便

好快就到咗moscow了,呢度係地標之一大劇院,已經二百幾年歷史,我book左住呢度附近,但其實間房麻麻地,上得airbnb都係想book民宿,點知上到去loft嚟,成十間房咁多
呢一刻已經好掛住SPB住嗰度

book錯地方已經好撚唔開心,仲要食咗個好難食嘅晚餐
左邊焗魚,腥撚到右邊好d,應該係菇同菜嘅餡餅

入黑後嘅大劇院仲靚,但由於心情低落,所以行咗陣就番去

Day12
moscow嘅day2天氣幾好,雖然間中有黑雲,但無落雨

又見到俄妹寫生

食個早飯,間餐廳喺名牌百貨Gum頂層,嘢食劣到唔想影,但餐具同d掛畫係ok嘅

之後繼續圍住紅場行,2點就買飛入克里姆林宮探普京,呢日星期三所以唔太多人

入去主要睇幾座教堂,但入面唔比影相就可惜d

喺克里姆林宮出番嚟,見到好大個像

沿住莫斯科河行,以番番聖巴素大教堂做終點,之前買定咗馬戲團飛所以唔可以太夜走

俄羅斯除咗芭蕾舞出名,仲有馬戲團
先唔好理對d獅子老虎人唔人道,嗰part當無睇過啦,但睇d人飛嚟飛去係震撼嘅

走嗰陣搭地鐵見到

一日去3次聖巴素大教堂,真係好靚

好天成個感覺差好遠

你影既相 尤其moscow個篇好少人攝鏡好正

俄航landing 會拍手嫁 會大叫好tim 次次搭都會拍手

俄羅斯既食物質素麻麻 但物價唔貴
睇建築 opera 真係一流

應該咁講,去helsinki tallinn 比100蚊食飯係拎得番100蚊嘅質素同份量,spb都仲好d,但moscow d嘢食真係只值一半價錢

今次搭3程都無人拍

呢個就係獨遊嘅好處,可以等無人先㩒快門掣

影女都靚d

你聖彼德堡去莫斯科坐左幾錢?
同埋係邊個網買架?

坐俄航有得係莫斯科轉機去聖彼德堡
但貴成千蚊
如果分開淨買單程莫斯科去聖彼德堡可以平五舊
但差唔多十一點先到步
好似好夜咁

預左聖彼德堡番莫斯科果程坐紅箭號
可以訓一晚
係去果程唔知點咁

分開買要拎行李出閘再入閘,人生路不熟咪搞
但轉機去SPB貴一千又太多,我去helsinki都係差唔多

俄鐵官網,訂飛要註冊咗先,你紅箭號都係呢度訂

聽講直接買轉機都一樣要係莫斯科入境拎行李再寄行李
所以應該無分別
其實我諗過最抵係用里數換芬蘭航空來回芬蘭
但最後果程要係莫斯科番芬蘭
諗諗下都係算鳩數

其實咁樣會唔會好d,喺moscow先住一兩晚,擺低行李喺酒店/hostel,搭鐵去spb玩幾日再番moscow

咁樣就要住三間酒店

樓主出未

Day13
出圖前想先分享個經歷,將時間點推後到呢日嘅夜晚8點
事發經過就係我喺街分心睇緊google map,路人A喺我前面跌錢,路人B從後幫佢執番再叫住A比番佢,之後就AB同我講嘢
我估大概想話:你真係好人喇,咁都無執咗自己袋呢刻我都無為意,仲笑笑口對佢地
咁之後路人C就正面埋嚟,show pass話自己係警察,要我地出示護照(聽聞俄羅斯人無身份證得國內護照,所以都係查護照)
呢一刻我就警覺,因為之前上網睇過,佢地會用唔同手法令遊客出示護照,然後勒索
同埋踏足咗俄國一個禮拜,去所有大景點都有警察守,都知真警察唔係咁嘅樣,所以一路擰晒手話i dont know一路往後退,咁佢地就四散,可能因為係鬧市,天又未黑,佢地驚搞得耐有途人出手
總之好彩財物同菊花都無損失 ,但就令我對moscow呢個城市無晒信心

入番正題,呢日行程係前一晚先搵嘅,就係參觀二戰博物館

去地鐵站途中見到有個市集,就入去搵食,右邊係牛肉餡餅,仔細睇圖可以見到有洋蔥同黑椒,食落有d似pizza,雖然材料簡單,但呢個係我喺moscow幾日食過最好食嘅食物
左邊嗰杯有汽嘅lemonade都好正,自製架,飲落有d似apple cider或者以前玉泉出過隻金蘋果

出地鐵見到莫斯科凱旋門,行晒成個勝行廣場,去到呢條柱下面,就代表到咗博物館門口

成個博物館我最深就係呢幾個場景,背景係油畫,前面係雕塑做出嚟嘅模擬實景

博物館雖然唔大,但去到邊都播住d好哀怨嘅音樂,令到個人好沉重

但女還是要影的

去完二戰博物館走嗰陣見到呢架列車,1941-1945就係蘇德戰爭嘅年份

好多人都知摸下呢個站個狗鼻,或者軍人個膝頭會為呢一日帶嚟好運
唔知係咪因為我摸咗,所以遇到假警察先可以全身而退

下篇last了

識多樣
係咪即係拎你部相機幫你影相要你比錢果d一樣咁？
同埋你見到賊仔多唔多？
因為去睇世界盃
應該仲雜d

相機屈錢都仲可以屌番佢,聲稱警察真係淆d就出事
d人話spb多小偷,我無遇過,仲覺得喺街ok安全

記得之前係d 去俄羅斯既post 都有見過巴打個名，我係芬蘭玩一日半已經想走，見到你行程咁豐富真係後悔唔好好咁plan下

我都plan得唔好,日日都剩好多時間
其實夠去多個鄰近城市(Hameenlinna/Turku),反正早一兩個月買唔難買到單程1歐車飛